<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>设计∙人生</title>
    <link>http://www.wanglijuan.com/</link>
    <description>Recent content on 设计∙人生</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2015 13:01:37 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wanglijuan.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>2015，你有欠款待偿还！</title>
      <link>http://www.wanglijuan.com/2015/12/31/2015%E4%BD%A0%E6%9C%89%E6%AC%A0%E6%AC%BE%E5%BE%85%E5%81%BF%E8%BF%98</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 13:01:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.wanglijuan.com/2015/12/31/2015%E4%BD%A0%E6%9C%89%E6%AC%A0%E6%AC%BE%E5%BE%85%E5%81%BF%E8%BF%98</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;2015转瞬即逝。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;还记得这一年刚开始的时候，也就是1月1号，我在朋友圈里晒了我所谓的新的一年迟到的新年礼物；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;2月刚开始的时候，我成功的感冒了，那会的鼻子正是所谓的历史人物马文才的大红鼻子；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;3月我依旧慵懒，再次无聊任性的在朋友圈晒了我的夜宵：徐州吃法！煎饼卷炒草鸡蛋；
&amp;emsp;&amp;emsp;4月清明时节，我去了无锡，玩了3天，爬了山，游了湖，逛了公园，很是惬意；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;5月，我再次的和感冒先生相遇，牙疼的晚上没办法睡觉，白天没办法吃东西，很是痛苦；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;6月，也就是在这一年即将过去一半的时候，老弟发来信息说，自己已经在回家的路上了，还特地嘱咐我，让我不要和老爸老妈说，说是准备给他们一个惊喜，那是瞬间觉得，我们已经大到回趟家对爸妈来说已是惊喜和奢求了！ 纵使我心已归，却由于工作的关系再也不能任性的想回就回，相待几天就待几天，惊喜如暴风骤雨，却也如愿的在这个月月底的时候我回了趟家，很是激动，吼吼，在离家还很远的地方，只见我八十几的奶奶拄着拐杖喊着;“我二回来啦！来家几天啊”，一张布满皱纹的脸上却满是喜悦的笑容!&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;转眼间，7月、8月、9月、10月、11月、12月却都已过去。。却在在整个2015都快要结束的时候，我再次急匆匆的回了趟家，而这次，再也没有那个拄着拐杖、满脸皱纹的老奶奶站在门口迎着我了、在家吃饭的时候再也不会有人唠叨，说我的饭量还没猫的大，再也不会有人说我不喜欢喝稀饭，不喜欢喝汤，吃菜只吃菜叶不吃菜帮，不爱生姜、花椒，天天只知道吃零食到饭点就说不饿了、、、、恩恩，没有了，再也，没有了！急匆匆的回家不是为了别的，而是为了赶回去看奶奶最后一眼，急匆匆的回家不是为了看奶奶过的好不好而是为了送奶奶最后一程。想到这已然无泪更是无语，所有的与老太太的美好的不美好的回忆也都定格在这即将逝去的2015了。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;2015！真的是一个让人无法捉摸，来也匆匆去也匆匆的一年；2015！我想问问你，开始时我许的N个愿望，现在还算数吗？还来得及吗？2015！我想问问你：你这让我成长却又让我伤心！让我失望却又给了我希望，这算是咋回事？！2015！你是唯一一个给了我哭、给了我笑、给过我希望却也给过我失望的一年。
&amp;emsp;&amp;emsp;随着上班的忙碌，不知不觉的发现新年的钟声也愈来愈近，偶尔打开朋友圈，发现满屏的都是对新的一年的各种愿望 。而我在这新的一年再也不敢有太多的期许，不敢奢望，只求家人朋友一切平安、自己努力上进不断成长！前天做梦时，我听说在新的一年里，真的勇士都是，敢于肥还贪吃，困还熬夜，穷还追星，丑还颜控，这个对于我来说我很想再补充一句，那就是全部都占着还好意思写，全部都有还好意思狡辩！哎！脸皮较厚，实在不是我的本意啊！&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;最近有在微博上看到一张图片，大概是这样的：习大大和彭妈妈在和一群的国家领导人边走边谈边上飞机，边上的一位不知道是谁的谁把习大大扶着进入机舱，习大大伸出了手，戏剧性的一幕发生了（大家自行脑洞）可能是自以为或者是众人都会这样认为的，习大大是要扶那位不知道是谁的谁进入，却不曾想，习大大真正要拉的人是我们的彭妈妈！各位有人可能认为是理所当然，却有人认为是惊人之举。所以！在新的一年里我有个小小的愿望，就是：无论你在什么地方，跟多重要的人，在做多重要的事，也别忘了她冷落了她!当然这个她不仅仅指的是你的恋人，也是你的父母、亲人、朋友。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;。。。。。。话多无益。。。。。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;2016期待你的到来。。。。。。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>等你来续</title>
      <link>http://www.wanglijuan.com/2015/12/17/%E7%AD%89%E4%BD%A0%E6%9D%A5%E7%BB%AD</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 15:17:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.wanglijuan.com/2015/12/17/%E7%AD%89%E4%BD%A0%E6%9D%A5%E7%BB%AD</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;我是凡人，更是俗人我只是一个平凡人，所以我会俗，而且会很俗你想要不俗的人，但是最终找了我，那说明你找错人了，因为我不仅嘴巴上俗，精神上也很俗在我这里我不知道不俗的人是什么样的，彭妈妈不俗，那是因为他是习大大的老婆！米歇尔不俗，那是因为奥巴马是他的丈夫，虽然她是黑人，但是整个白宫都是他的！。。。他们都是不一般的人，但是我，我只是一个普通人，一个从小生在农村长在农村既不没见过主席也没见过白宫的人，我只知道这顿饭吃饱了就得拼命地努力赚取下顿饭的粮食，我只知道在这冬天你有手套了但却长冻疮了那就说明是你自己的错，怪不得天气更怪不得别人，我更知道从小到大无任何条件爱你的关心你的那就只有你的爸爸妈妈，其他的都是扯淡的！也只有他们在你说你最近脾气烦躁的时候，他们会问你是不是最近工作压力太大了，抽空出去转转散散心，而不是立马瞪着眼睛问你，你是不是姨妈来了！&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;我是一个很俗人，你说我一碗水端不平，那么我想问你，那是我手里的碗是你给的还是我碗里的水是你放的，尊重是相互的，信任是相互的，关心更是相互的，你做不到付出那就请你做到相互，当你连相互都做不到的时候，那就请你闭嘴。。我端自己的碗放自己的水，请你能走多远走多远，我只会给我爱的及爱我的人喝。他们不会嫌弃我把碗端歪了。。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;我只是一个简单的女生，别人想要的我也想要，别人有的我也想拥有，我从来没见过一个深爱着自家狗狗的主人嫌弃她的狗狗吃的多了长得肥了，粉丝嫌弃自己的偶像长胖了变丑了，那是因为她仅仅只是个粉丝，而他仅仅是她的偶像。。。主人不会嫌弃他的狗狗吃的多那是因为她爱它，她给得了它；粉丝嫌弃自家的偶像长胖变丑，那是因为他的偶像给不了她到处炫耀的资本了！你嫌弃我俗，那是因为你给不了又或是不想给你认为的家人之外的吧，我不问你要，我好多事情不强求你，那是我站在你的角度考虑了你的感受，你嫌弃这嫌弃我那，那只不过是因为你从来都是站在你自己的角度考虑自己的感受，别无其他。我努力那是因为我知道我只能靠自己。
&amp;emsp;&amp;emsp;我吃炸药，我经常吃炸药，但是我想说一个人只有在无计可施的时候才会极端的吃炸药，哦对了，还得谢谢你让我这个农村走出来的小姑娘能够是不是的吃到如此奢侈的以前想都不敢想的照耀的炸药，心已乏，泪已无语。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;我见过有人会让他的另一伴活的越来越开心越来越漂亮的，但是我没见过有人只是嘴上说的让他的另一伴越来越开心的。。。你嘴上说的越多但是你做的却越来越少，毫无疑问你的她会离你越来越远。。没有其他可能。。。&lt;br /&gt;
我俗我无理取闹。。。所以请找你自己自认为不俗不无理取闹的人去。。。自然也会有很多人为我不俗我不无理取闹的人来找我。开始的时候我愿意憋屈那是因为我认为你会改变，但是事实证明我是异想天开。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;。。。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>致小偷的一封信</title>
      <link>http://www.wanglijuan.com/2015/12/12/%E8%87%B4%E5%B0%8F%E5%81%B7%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B0%81%E4%BF%A1</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 19:49:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.wanglijuan.com/2015/12/12/%E8%87%B4%E5%B0%8F%E5%81%B7%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B0%81%E4%BF%A1</guid>
      <description>

&lt;h5 id=&#34;爱心感谢信:d96187702bfdfef70cc3421ef962b323&#34;&gt;爱心感谢信：&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;2015年12月12日，致我亲爱的无名小偷！虽然和你只是擦肩而过，虽然你或许压根就不知道我是男是女、是胖是瘦，但是我仍然觉得你是我至今遇到的最仁慈最善良的小偷了，没有之一/可爱&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;1、感谢你众人之中选择了我；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;2、感谢你在历经千辛打开我包包的双层拉链后只取走了钱，虽然只给我留了5块钱；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;3、感谢你仁慈的留下了我的身份证、银行卡、地铁卡及各种会员卡&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;4、感谢你是在双12这天光顾了我，取走了我利用支付宝买各种穿的、吃的、喝的、日用的所优惠省下的钱/撇嘴虽然你取走的钱远远大于优惠省下的；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;5、感谢你在离2016年将近之际光顾了我，提醒了我年关将近，要小心自己的粮食了；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;6、感谢你在这个小节日里来找我，让给我明白了，不管什么时候都不要去凑热闹，人多那不是逛街，那是求憋。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;。。。。。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;发自肺腑的感谢话有好多好多，此处我就不一一说明了，总之谢谢你这位未知的无名的小偷！&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;。。。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>