<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 设计∙人生</title>
    <link>http://www.wanglijuan.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 设计∙人生</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Jan 2016 13:01:37 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wanglijuan.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>2015，你有欠款待偿还！</title>
      <link>http://www.wanglijuan.com/2016/01/07/2015%E4%BD%A0%E6%9C%89%E6%AC%A0%E6%AC%BE%E5%BE%85%E5%81%BF%E8%BF%98</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 13:01:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.wanglijuan.com/2016/01/07/2015%E4%BD%A0%E6%9C%89%E6%AC%A0%E6%AC%BE%E5%BE%85%E5%81%BF%E8%BF%98</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;2015转瞬即逝。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;还记得这一年刚开始的时候，也就是1月1号，我在朋友圈里晒了我所谓的新的一年迟到的新年礼物；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;2月刚开始的时候，我成功的感冒了，那会的鼻子正是所谓的历史人物马文才的大红鼻子；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;3月我依旧慵懒，再次无聊任性的在朋友圈晒了我的夜宵：徐州吃法！煎饼卷炒草鸡蛋；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;4月清明时节，我去了无锡，玩了3天，爬了山，游了湖，逛了公园，很是惬意；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;5月，我再次的和感冒先生相遇，牙疼的晚上没办法睡觉，白天没办法吃东西，很是痛苦；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;6月，也就是在这一年即将过去一半的时候，老弟发来信息说，自己已经在回家的路上了，还特地嘱咐我，让我不要和老爸老妈说，说是准备给他们一个惊喜，那是瞬间觉得，我们已经大到回趟家对爸妈来说已是惊喜和奢求了！ 纵使我心已归，却由于工作的关系再也不能任性的想回就回，相待几天就待几天，惊喜如暴风骤雨，却也如愿的在这个月月底的时候我回了趟家，很是激动，吼吼，在离家还很远的地方，只见我八十几的奶奶拄着拐杖喊着;“我二回来啦！来家几天啊”，一张布满皱纹的脸上却满是喜悦的笑容!
&amp;emsp;&amp;emsp;转眼间，7月、8月、9月、10月、11月、12月却都已过去。。却在在整个2015都快要结束的时候，我再次急匆匆的回了趟家，而这次，再也没有那个拄着拐杖、满脸皱纹的老奶奶站在门口迎着我了、在家吃饭的时候再也不会有人唠叨，说我的饭量还没猫的大，再也不会有人说我不喜欢喝稀饭，不喜欢喝汤，吃菜只吃菜叶不吃菜帮，不爱生姜、花椒，天天只知道吃零食到饭点就说不饿了、、、、恩恩，没有了，再也，没有了！急匆匆的回家不是为了别的，而是为了赶回去看奶奶最后一眼，急匆匆的回家不是为了看奶奶过的好不好而是为了送奶奶最后一程。想到这已然无泪更是无语，所有的与老太太的美好的不美好的回忆也都定格在这即将逝去的2015了。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;2015！真的是一个让人无法捉摸，来也匆匆去也匆匆的一年；2015！我想问问你，开始时我许的N个愿望，现在还算数吗？还来得及吗？2015！我想问问你：你这让我成长却又让我伤心！让我失望却又给了我希望，这算是咋回事？！2015！你是唯一一个给了我哭、给了我笑、给过我希望却也给过我失望的一年。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;随着上班的忙碌，不知不觉的发现新年的钟声也愈来愈近，偶尔打开朋友圈，发现满屏的都是对新的一年的各种愿望 。而我在这新的一年再也不敢有太多的期许，不敢奢望，只求家人朋友一切平安、自己努力上进不断成长！前天做梦时，我听说在新的一年里，真的勇士都是，敢于肥还贪吃，困还熬夜，穷还追星，丑还颜控，这个对于我来说我很想再补充一句，那就是全部都占着还好意思写，全部都有还好意思狡辩！哎！脸皮较厚，实在不是我的本意啊！&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;最近有在微博上看到一张图片，大概是这样的：习大大和彭妈妈在和一群的国家领导人边走边谈边上飞机，边上的一位不知道是谁的谁把习大大扶着进入机舱，习大大伸出了手，戏剧性的一幕发生了（大家自行脑洞）可能是自以为或者是众人都会这样认为的，习大大是要扶那位不知道是谁的谁进入，却不曾想，习大大真正要拉的人是我们的彭妈妈！各位有人可能认为是理所当然，却有人认为是惊人之举。所以！在新的一年里我有个小小的愿望，就是：无论你在什么地方，跟多重要的人，在做多重要的事，也别忘了她冷落了她!当然这个她不仅仅指的是你的恋人，也是你的父母、亲人、朋友。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;。。。。。。话多无益。。。。。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;2016期待你的到来。。。。。。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>