<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>心情 on 设计∙人生</title>
    <link>http://wanglijuan.com/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/</link>
    <description>Recent content in 心情 on 设计∙人生</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jun 2016 18:41:05 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://wanglijuan.com/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>我一个人住</title>
      <link>http://wanglijuan.com/2016/06/12/%E6%88%91%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E4%BD%8F</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2016 18:41:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://wanglijuan.com/2016/06/12/%E6%88%91%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E4%BD%8F</guid>
      <description>

&lt;p&gt;啊，我，一个人住&lt;br /&gt;
最近细想想，其实人在一生中，真正可以一个人生活的时光，貌似并没有很多呢。从学校毕业，到开始工作或是结婚以前，大概会有那么一段时间时不时的独自生活。在这期间，身体健康、经济独立，当然，也已背井离乡离开父母，没有任何家庭负担，更不再受学业的束缚，这时候的独自生活是不是很是自在呢！很是享受哇！&lt;br /&gt;
一个人吃饭，一个人上班，一个人去学习新的职场技能认识新的朋友，一个人独自支配着自己所有的生活，或许再来一场一个人的旅行···一个人如此惬意，可以做那么多令人开心的事情，我还有什么理由不乐意呢。&lt;br /&gt;
一个人生活，学习点生活技巧当然是很有必要的，我自从开始了一个人住以后，好多事情经常来个措手不及，这不，在这帖子满天飞的情况下，我总结了一下一些小技巧（哈哈，尽管拿去用，不谢）：&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;吃饭问题:782c4782a4145dbf4bbe7b296fc8d76a&#34;&gt;吃饭问题&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;一个人住面临的最大问题估计就是吃饭了，一人一桌一勺一碗食。所以····一个冰箱、一个零食柜、一个微波炉、一个电饭锅、一个煲汤锅、一个两用的锅足以，冰箱里常备一些自己爱吃的又容易煮熟的食物，比如各种水果、鲜玉米、速冻饺子等。一个零食柜，不排除像我这样的，一顿不吃零食会死君（此处原谅小编这个不健康的嗜好哈,但是人生苦短，不吃自己爱吃的是不是也太对不起老天爷赋予我们这张嘴啦）零食柜里常备各种饼干、面包、各种种坚果、冲剂如：黑芝麻糊、豆浆；果冻、话梅、瓜子等等一切好吃，总之就是可以足以让你的嘴不闲着！如果会做饭的你们，偶尔给自己煮点营养汤，煲点粥也是可以的。
哈哈，俗话讲：宁做饱死鬼不做饿死君。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;作息问题:782c4782a4145dbf4bbe7b296fc8d76a&#34;&gt;作息问题&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;作息时而规律时而紊乱这是很难克服的事情，我长期处在和作息做斗争的问题中难以自拔，最近可能发现是老了的问题，竟愿意早早的入睡，我现在租住的地方是一个不足15平米除了一张大的写字桌和一个布制衣柜就剩下一张单人床的地方，所以，下班回家我只愿意躺床上，因为只有床上才能舒展开我那疲乏的身躯，近来我发现，浏览完想看的书籍，洗漱完毕把房间里所有的灯都关了只留下一盏小小的暖暖的黄灯，躺床上听一些比较舒缓的音乐或者文章，回想一下最近的生活状态，直至进入梦乡，这样入睡的特别快，千万不要以为说11点睡觉就是11点躺床上，若想这个点睡觉，你至少得提前半个小时躺床上和床培养一下感情，才能安稳的进入梦乡，除非你是熬到你身体的极致了才能够倒头就睡，但是，那样你也已经不是规律的健康的作息时间了。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;安全问题:782c4782a4145dbf4bbe7b296fc8d76a&#34;&gt;安全问题&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;这个是最最重要的一点，即使你做不到以上第1点第2点被饿死、困死，你也要做到这第3点。不然，你也就没有必要担心自己会被饿着，困着了。老生常谈的不要轻易地开门，即使你是和相熟的人合租的，这时候不要和我讲人性之间最起码的信任问题（你知道他家里几口人父母都是干什么的么？）所以，晚上回到家洗漱完就进屋且反锁好门窗，吼吼，像我这样住在5层以上的窗户就不用反锁啦！（毕竟现实生活中会轻功的还是挺罕见的）；晚上下班若没什么大事就早点回家，不要大半夜的饿了还想着去买夜宵，给我忍着！（饿一顿又不会死人）太晚不要独自出来夜跑，和同事同学出去聚会最好赶在你附近的地铁或者公交停运之前赶回去（反正太晚我是不敢打车的，你们自己看着办吧），毕竟现在中国的国情事实是:男女比例严重失衡，我们女孩子还是满稀少珍贵的哈！哈哈，所以在男女比例严重失衡的今天，一定要把我们自己当块金子，（吼吼，不管是发光的还是不发光的，但是我不是让你们真拿自己当根葱哈，女孩子嘛，还是不作的好）。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;寂寞问题:782c4782a4145dbf4bbe7b296fc8d76a&#34;&gt;寂寞问题&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;至于你们想知道的一个人住会不会寂寞，这个嘛，其实寂寞与否是要看是什么阶段的你的单身与否有着一定的关系，特别是在适合两个人过的节日的时候，譬如2.14西方情人节；5.20自定是表白节；农历7月初七，中国式情人节（传说的牛郎织女相会的日子）；12.&lt;sup&gt;24&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;.25西方式平安夜/圣诞节等。这时，不管你是走在下班的路上亦或是出门买个便当，你都会看到手捧大束玫瑰花或者是布娃娃的女生被男友拉着小手在路上走着，嘴还嘟嘟着貌似有点不高兴的样子。此刻的你心里肯定有无数只草泥马飘过吧！姐们压根连个男朋友都还没有，你tmd有礼物有人还嘟嘴。寂寞感油然而生，便当也不吃了，回家躺床上钻进被窝继续愤愤不平去····&lt;br /&gt;
但是，你们自己掰掰手指头脚丫子算算，一年一共有365天，西洋全算的话，能称的上是两个人过得节日也就那么几天，所以们大部分时间还是很幸福很自由的啦！一人吃饱全家不饿，但是到达适婚年龄时，你们该咋地还是咋地，不能一个人死撑，一人过到底哈！&lt;br /&gt;
（什么？我一人住那我是不是和你们一样————单身，别开玩笑列好么！我早已到适婚年龄啦，我们家那位帅锅拥有1米八的腿，比秀贤帅上10倍的脸，比仲基白上好几个度的皮肤，还会做饭、会挣钱、关键是还会疼媳妇宠媳妇~~哈哈哈，我不该这么和你们说，我错了······）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文首发于微信公众号 空谷一隅 欢迎扫码关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;人间是否有一处山谷，溪水格外清韵，潺潺的声音衬托着山间的幽静，月色久久不愿离去？愿得一隅，依水而居，畅意清修。&lt;/em&gt;
&lt;img src=&#34;http://7xq1m5.com1.z0.glb.clouddn.com/kongguyiyu.png&#34; alt=&#34;空谷一隅&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你踩到了我,最疼得却不是脚</title>
      <link>http://wanglijuan.com/2016/01/08/%E4%BD%A0%E8%B8%A9%E5%88%B0%E4%BA%86%E6%88%91%E6%9C%80%E7%96%BC%E5%BE%97%E5%8D%B4%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%84%9A</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 20:50:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://wanglijuan.com/2016/01/08/%E4%BD%A0%E8%B8%A9%E5%88%B0%E4%BA%86%E6%88%91%E6%9C%80%E7%96%BC%E5%BE%97%E5%8D%B4%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%84%9A</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;你踩到了我，最疼的却不是脚······&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;岁月静好，成长了身体却蜕变了人性改变了人心。新年伊始，慢慢的长大了才知道，‘尽量不给别人添麻烦，，别人最好也别麻烦我’这句话道出的不是冷漠，更是你心智的成熟。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;都说世界上最厉害的武器不是枪不是刀，而是那无形的语言。冷漠并一定是要超冷的眼神才能让人觉得痛心寒冷，无谓的一句话语，便足以将你置入十八层地狱。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;恩恩，你踩到我了！错的却是我，怪我的脚不应该放在你踩得到的地方；怪我不应该在意你问的不是我的脚疼不疼而是问我的脚为什么要放在你踩得到的地方；怪我疼了就应该自己待在一边自己受着，而不能奢望的叫嚷着你过来给我揉揉捏捏；怪我在本不该在一起的时候却要死皮赖脸的和你待在一起，导致两个人拼命的挤在一张1米2的床上；怪我应该很清楚那床只有那么大经常性的被挤至贴着墙睡觉那是理所应当的，干嘛还要被挤就很任性的调头掀被子；怪我太单纯单纯一直认为有些人是不会吼人的（虽然以前任性到大半年的不理睬自己的老爸，他都舍不得吼你两句，至今才明白，不会吼你的也就只有你的老爸老妈，即使你做了很过分的事情）；怪我明知道有些人有些事变了就是变了却还心存侥幸的认为一切都会好一切都会为自己改变······&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;总之，全部都是我的错，错在自己单纯的认为自己是和别的女生一样都是被宠着的，错在明明知道自己永不可能拥有的，却扔就幻想着拥有着和其他女生一样拥有的东西；错在自己脑残嘴贱爱说话爱唠叨爱幻想太在意······&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;最近发现Yt的内心变得强大了，成长了，虽然还是会哭，但是学会了自己躲在角落哭，哭着哭着也能睡着了，但是Yt还做不到怒不显于脸，仍然会不高兴了，就会完全表现在外表上，不会藏在内心深处，所以Yt还是需要继续成长，当真正做到不依附任何人不需要任何人自己能够完全独立那才说明真正的成长了！都说自己摘得果子含着泪也要吃完··我没摘到坏的很透的的果子，但是我想却是一个很苦的吧···&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;此文仅限Yt自己抒发内心，期待自己成长使用······&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>等你来续</title>
      <link>http://wanglijuan.com/2015/12/17/%E7%AD%89%E4%BD%A0%E6%9D%A5%E7%BB%AD</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 15:17:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://wanglijuan.com/2015/12/17/%E7%AD%89%E4%BD%A0%E6%9D%A5%E7%BB%AD</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;我是凡人，更是俗人我只是一个平凡人，所以我会俗，而且会很俗你想要不俗的人，但是最终找了我，那说明你找错人了，因为我不仅嘴巴上俗，精神上也很俗在我这里我不知道不俗的人是什么样的，彭妈妈不俗，那是因为他是习大大的老婆！米歇尔不俗，那是因为奥巴马是他的丈夫，虽然她是黑人，但是整个白宫都是他的！。。。他们都是不一般的人，但是我，我只是一个普通人，一个从小生在农村长在农村既不没见过主席也没见过白宫的人，我只知道这顿饭吃饱了就得拼命地努力赚取下顿饭的粮食，我只知道在这冬天你有手套了但却长冻疮了那就说明是你自己的错，怪不得天气更怪不得别人，我更知道从小到大无任何条件爱你的关心你的那就只有你的爸爸妈妈，其他的都是扯淡的！也只有他们在你说你最近脾气烦躁的时候，他们会问你是不是最近工作压力太大了，抽空出去转转散散心，而不是立马瞪着眼睛问你，你是不是姨妈来了！&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;我是一个很俗人，你说我一碗水端不平，那么我想问你，那是我手里的碗是你给的还是我碗里的水是你放的，尊重是相互的，信任是相互的，关心更是相互的，你做不到付出那就请你做到相互，当你连相互都做不到的时候，那就请你闭嘴。。我端自己的碗放自己的水，请你能走多远走多远，我只会给我爱的及爱我的人喝。他们不会嫌弃我把碗端歪了。。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;我只是一个简单的女生，别人想要的我也想要，别人有的我也想拥有，我从来没见过一个深爱着自家狗狗的主人嫌弃她的狗狗吃的多了长得肥了，粉丝嫌弃自己的偶像长胖了变丑了，那是因为她仅仅只是个粉丝，而他仅仅是她的偶像。。。主人不会嫌弃他的狗狗吃的多那是因为她爱它，她给得了它；粉丝嫌弃自家的偶像长胖变丑，那是因为他的偶像给不了她到处炫耀的资本了！你嫌弃我俗，那是因为你给不了又或是不想给你认为的家人之外的吧，我不问你要，我好多事情不强求你，那是我站在你的角度考虑了你的感受，你嫌弃这嫌弃我那，那只不过是因为你从来都是站在你自己的角度考虑自己的感受，别无其他。我努力那是因为我知道我只能靠自己。
&amp;emsp;&amp;emsp;我吃炸药，我经常吃炸药，但是我想说一个人只有在无计可施的时候才会极端的吃炸药，哦对了，还得谢谢你让我这个农村走出来的小姑娘能够是不是的吃到如此奢侈的以前想都不敢想的照耀的炸药，心已乏，泪已无语。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;我见过有人会让他的另一伴活的越来越开心越来越漂亮的，但是我没见过有人只是嘴上说的让他的另一伴越来越开心的。。。你嘴上说的越多但是你做的却越来越少，毫无疑问你的她会离你越来越远。。没有其他可能。。。&lt;br /&gt;
我俗我无理取闹。。。所以请找你自己自认为不俗不无理取闹的人去。。。自然也会有很多人为我不俗我不无理取闹的人来找我。开始的时候我愿意憋屈那是因为我认为你会改变，但是事实证明我是异想天开。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;。。。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>致小偷的一封信</title>
      <link>http://wanglijuan.com/2015/12/12/%E8%87%B4%E5%B0%8F%E5%81%B7%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B0%81%E4%BF%A1</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 19:49:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://wanglijuan.com/2015/12/12/%E8%87%B4%E5%B0%8F%E5%81%B7%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B0%81%E4%BF%A1</guid>
      <description>

&lt;h5 id=&#34;爱心感谢信:d96187702bfdfef70cc3421ef962b323&#34;&gt;爱心感谢信：&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;2015年12月12日，致我亲爱的无名小偷！虽然和你只是擦肩而过，虽然你或许压根就不知道我是男是女、是胖是瘦，但是我仍然觉得你是我至今遇到的最仁慈最善良的小偷了，没有之一/可爱&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;1、感谢你众人之中选择了我；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;2、感谢你在历经千辛打开我包包的双层拉链后只取走了钱，虽然只给我留了5块钱；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;3、感谢你仁慈的留下了我的身份证、银行卡、地铁卡及各种会员卡&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;4、感谢你是在双12这天光顾了我，取走了我利用支付宝买各种穿的、吃的、喝的、日用的所优惠省下的钱/撇嘴虽然你取走的钱远远大于优惠省下的；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;5、感谢你在离2016年将近之际光顾了我，提醒了我年关将近，要小心自己的粮食了；&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;6、感谢你在这个小节日里来找我，让给我明白了，不管什么时候都不要去凑热闹，人多那不是逛街，那是求憋。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;。。。。。&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;发自肺腑的感谢话有好多好多，此处我就不一一说明了，总之谢谢你这位未知的无名的小偷！&lt;br /&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;。。。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>